（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區25

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條萬長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

gym前打飛機會唔會影響狀態

記得洗乾淨隻手先

玩命

p記d sales搵我join 3年plan 140/m

講開做完腳夜晚特別有feel

認同
好撚有feel
但對腳又累到唔想屌西

健身最重要其實係飲食

做左gym之後,個人好似唔怕凍咁,而家都仲要吹風扇,係咪正常????
如果到左夏天咪要長開冷氣??????

想問飲gainer嘅巴打一日會飲幾多scoops？

新po留名繼續努力

我而家都要吹風扇
不過而家唔算好凍姐我覺得

舊客？

goji 好唔好？有咩特色同埋正嘢？ 諗住join

咁夏天咪死得人

牛逼死了

有冇hypertrophy嘅朋友
一個位會唔會搵一日做strength?

goji都有？！

諗緊個原因比自已點解寧願比貴啲都唔揀physical

其實做str 都增到肌，我間中會混合啲3-5rm 嘅workout 做

聽聞班撚樣(前P記PT)過曬去GOJI做

Peak hour P記點操野

唔使操
中學生大專生唔使錢玩一年
本身個價口又賤，先140蚊個月
放工去p記連跑步機都無

手短做dl落到底果時下背有少少拱起係咪正常？唔拱好似落唔到底

iherb blackfriday discount多唔多
想買桶Allmax 試下

啲同學見到p記免費就個個狗衝去做

一定好撚逼 最慘係我中意嗰個女同學都去埋做 仲比個垃圾阿差男同學教佢做Gym

利申：shitty個gym room好廢

因為仲有好多whey係hall，純粹想買一桶黎擺係屋企，所以唔急

唔好拱

你如果有操開搵啲位教人啦醒目

new

唔係，唔拱得

女同學

佢唔教我來

做gym個陣都要開住風扇對住吹,但在場冇一個吹,個個好似唔出汗咁

最近領悟出個道理，如果你平時生活，企親幾分鐘都下意識搵地方坐，呢個係core muscle太弱嘅訊號，平時生活好多下意識嘅姿勢都反映某啲肌肉弱，因應肌肉唔夠力，不由自主地去搵個更舒服嘅姿勢，要train多啲個core

企得耐會腰痛

係要練多啲core 下背定屎忽

要練core加鬆腰

一定會
我打完好攰
冇去做
Gym前啪女就得姐

Cls我果場熱死
冇冷氣咁濟

咁要點搞？坐低啲？

試下好似Dorian yates咁做
22:06-22:17

佢既方法真係好work

你可以試下好似佢咁做
會有舒緩作用

哩隻係咪叫羅馬利亞式？

哩個係RDL 唔會sumo/ conventional DL

羅馬利亞唔等於rdl 咩？

係啊 不過你上面話DL下背易彎 RDL未必更正到
我自己做就係pat比較高嘅姿勢 因為我比較習慣用多啲背 我見我個friend 手短又唔太高佢就坐低啲去拉

左高 右低D 你可以試吓右邊嗰個

屌我都係，其他人好似冇汗咁，我就出汗出到要戴headband，睇嚟我哋啲汗腺差唔多

我都係咁

Btw琴日第一次做，今朝個下背酸到

確保你身體有足夠嘅張力嗰陣時先好拉
如果唔係真係好容易會round

右邊係clean既setup喎 , 當dl咁做好似會阻住bar path
我都覺得ching可以試下set個hip高啲

我見我個friend又冇問題
Btw唔係個個人都啱做中間嗰個

轉做rdl唔洗落咁低會唔會好啲？
Hip關節好似緊到落唔低先焗住彎下背

手短 關節緊真係唔知點搞

轉玩 sumo 先囉

咁始終都好過back rounding 既
只不過hips too low 令posterior chain冇乜tension, 變左squat the weight up

冇計啦佢關節唔夠柔軟
唯有做住咁樣令佢慢慢適應返個動作
之後慢慢慢慢hip再高返少少

冇錯 mobility is key
拉鬆啲Hips & hamstrings, 慢慢DL就會易掌握啲

我諗佢應該係lower Back tight 所以拉又好Roll又好下hamstring and hips

可以啊,依家咪索性免費俾人玩一年

physical依一年 救左我

係我救命恩人

唔使錢
所以做gym唔會窮

聽frd講 見過有師兄比班中學雞激到想打交咁濟
話個師兄db bench press緊
佢地夠膽死成班圍住bench打卡仲要行過撞到隻bell

抵屌

比較想知道最後點樣

現場實況

唔知點解會諗到 Strongman v.s crossfitter

想問下巴打磅白飯 係點計? 佢個營養標籤係講未煮定煮左?

咁你計牛扒係計生定計熟 ?

計生
咁咪計唔到，一次過煲成屋飯

正常計生 , 如果以熟計煲粥咪好抵食

好奇一問, 各位ching 玩健身會唔會覺得有“肌肉覺醒” 嘅過程,

愈黎愈易控制身體某肌肉玩到有揼血感（由其係大肌群, 之前跟pt玩胸背, 拎得重 ,做到二三頭攰, 先feel到有料到, 唔係動作坐姿唔岩, 而係成個身體動作未配合, 都係自己玩得耐先知要點控制d肌肉）

另外一問, 1）如果玩得比之前輕, 但做到控制局部肌肉發力
2） 做番重, 但要連帶既肌肉都玩到攰
咁會揀邊種

新玩既我會簡1先，我覺得感受度重要D，慢慢再加重

睇做完成個movement 會唔會影響下個動作，或者直接當pre exhausted ，最尾當然睇你自己

btw肌肉覺醒 我自己係有試過，雖然個term 好

新手第一件事就係 wakeup 肌肉啦 , 唔先 wakeup 係newbie gain 唔到

幾型下

多左中學生做尖係咁嫁喇

我都知個 term好
但我都想我係中學生

型

想問下dumbbell bench press個陣
左手成日不自覺向前探肩
但如果控制住鎖背
左手個靈活度又好似差d推得唔夠右手高
係肌力定靈活既問題？？

仆街喇，衣加下背酸到hihi,聽日唔知點操腳

住觀塘想join gym membership
有冇既巴打join 過first fitness 或者anytime fitness 可以講下？

係康文尖左一年左右 想轉下新環境

唔正常
你應該一定錯form
我今日做完DL 成身都冇乜感覺

一操腳就頭痛，有冇ching都係咁

自己做到一半都feel到唔流暢
再望埋塊鏡見到下背有少少拱起就知出事喇
希望唔好咁易就打柴

利申。第一次正式做dl

第一次試幾重
自己肉眼見到都幾嚴重
加油增加自己嘅柔軟度

新手試每邊45lb炸
啱啱玩三大都極廢

想請教下 , 平時我做BB bentover row , 拉嘅軌跡係向肚池拉 , 但見有啲人會向上腹拉 , 話可以練多啲背闊肌下方 , 尋日我就試下向上腹拉 , 發覺背酸之餘 , 連中膊都酸埋 , 係用錯左力定係正常 ?

因為聽日到膊 day , 如果仲酸就可能要停

每個人都有起點㗎啦
慢慢加油

換氣問題？

唔識dl

Same here
繼續努力學

Anytime 放工繁忙時間多人到仆街
不過佢開24小時，你可以勁早朝五點幾去做完先返工

Lower back好酸就應該做錯咗啦

錯就冇十都有九嫁喇

近排個背開始有啲覺醒

個term真係好鬼中二

你們一般胸 背 膊 每個肌力做幾多個動作到? 同埋一星期操佢幾多次？

但唔係deadlift train 豎棘肌既咩？咁做完deadlift 下背酸同攰唔係應該正常既咩？

佢好酸喎
正常我自己玩大重量都會有啲feel

我DL都會下背酸，如果少操都正常的
不過咪鬼擰頭望自己條腰啦 專心d做

16 歲 Bench 132.5kg 5x3

胸背最難覺醒

屌真係打完自己都尷尬

呢個世界咁撚唔公平

你可以去睇 Ken Choi bodybuild
個size 好誇張

deadlift 完下背酸都算係錯？其實健力個世界係點架

下背特別好酸 冇問題
冇話有酸有問題 因爲下背一定有參與

我有次Heavy deadlift section之後，成個lower back sore到用唔到力，足足一個星期好似機械人
不過做得多之後就開始feel到多d背少d lower back
我覺得係muscle未慣多過姿勢問題

破處係酸得特別耐

點先覺醒到

覺醒完有咩用

想問下各位ching bench press用咩握距？
我自己本身就中握距既
今日做做下個時隔離個呀叔叫我揸闊d
咁我之後就試下揸闊la
係 個胸係有feel d 但係同時都feel到前膊食得多左力
做唔到full range of motion

覺醒應該係佢地講個感受度提升左啫

姐係有啲人推胸，但會前膊會攰，但胸冇乜feel

感受度提升，咁可以更foucs個肌肉

信支bar條線

總之是但一隻手指掂到條線就ok

幾窄，幾闊因人而異

我都係由中學開始做gym,其實冇乜必要歧視佢地，只要佢地認真做，況且我見過好多都好認真做gym

平時自己就會模擬一次落到底 隻手擺咩角度舒服 之後順返條Path上去捉住支Bar

闊握距因為三角參與多左 同埋行程短左 係可以舉重D嘅

好後悔中學冇認真做尖

而家好多中學生yr1好細個就練得好好

尋日做behind the neck shoulder press我都覺得自己膊頭覺醒左

其實點解要做behind the back Youtube睇好幾個都話危險 易傷 同無特別唔同

Behind the neck *

為左isolate多D

我自己會擺係finish做輕多下數

請問做lunges 時後腳酸過前腳
是不是用錯力

好似話只係拉長左三角肌 , 做果時會感覺強烈啲

我做DL 都係lower back 酸D

year1揮手

Year3 努力中

其實我講緊係因為多左中學生先多左咁多哩啲中二病terms 姐，唔係歧視中學生做尖

大家接唔接受到有人淨係著襪喺leg press機度做calf press？
因為我就係嗰個人
會唔會面斥不雅

有咩問題

我都覺得冇問題
但驚每個人衛生標準唔同

個個都著鞋踩 , 佢著襪踩唔怕污糟 ?

人地對鞋會乾淨得過你對襪？

見過有人踩完屎去 leg press

但係佢反而係驚比人話喎

有做點都好過冇

三項加埋都係八百幾真係獻醜

800kg

CLS 磅啊 我都想

三項800kg

健身post 個個又高大又大隻

非健力撚完全唔敢提自己玩幾重

直情pr都冇度過

平時做5-8下就叫大重量

水溝whey+麥皮唔攪爛真係難飲到仆街

手握力可以點練？
我背 胸都大舊 手臂太幼

飲左兩年 , 唔覺難飲

點樣可以練到胸背大而手臂幼 ?

試2-4下 可以叫高強度到爆炸

我想問三項計唔計埋支bar重量

做左好多年尖 一直focus 係core到
可以話係完完全全無練過上下臂
隻手唔係話真係好幼 但相對黎講好廢
引體上升 隻手都唔夠力

引體係背力為主喎

正常胸背強既手唔會弱

隻手唔夠力意思係

上背帶夠唔夠力做引體

巴打飲咩味whey，我溝on whey chocolate味，可能本身太淡，溝完真係唔知飲緊咩

而家係ON Doub choco ,

試過 mucletech choco , My protein 無味版 , ON 感覺最好 , mucletech 太甜 , My protein 太淡

我覺得好唔好飲 , 重點係麥皮種類

當然計埋啦

我食垃圾特惠牌

無記錯成份好過貴格喎 , 特惠牌都話難食 ? 貴格直頭感覺飲刀片

其實最好花時間煮/浸 平時食燕麥會早一晚浸過夜 出黎同粥差唔多

唔浸啦 , 即食麥皮凍水直沖直隊

特惠牌同桂格都食過，正常溝奶我覺得冇問題。但今日第一次whey溝麥皮唔攪爛，真係好衝擊既味道同口感 頂唔順倒左

如果因為味道問題就無法 , 已經好食過清水麥皮 十倍 , 試過飲清水麥皮做早餐 , 3 日就放棄

唔好話咁大支bar，如果我知個d clip幾重，我都會計埋

我都係咁 其實係咪正常

不斷加 clip 破記錄

攬得太大步變左拉筋動作

因為時間問題,一定要做完Hiit之後先食到早餐 , 想問下會唔會越做肥或者傷身?

未聽過有運動會越做越肥
傷不傷身係睇你做咩食咩多過你幾時做或幾時食，不需太多慮了

磅定kg

純粹怕易吸收左所以變相肥左 , btw 唔該ching

姐係細步好d?

之前係到純粹想問支bar幾重
都被人屌
之後都要謹言

唔識就問架啦，有咩好屌
問埋d千年一律問題既仲扺屌

Lunges好辛苦

攰過squat

leg gay 成日做到扯旗 有冇緊身但褲管有彈性or鬆身介紹

做緊嗰陣扯？

磅咋

squat 磨下磨下好易扯爆

做腳嗰陣仲有血去到細佬

平時都做腳頭都暈埋

新手想問下dumbell press同bench press
我dumbell press可以每邊推25磅啞鈴
但bench press每邊只可以推到2.5kg
想問下點解會差咁遠
姿勢應該冇乜大問題
個胸係食得應既

計埋支bar 咪一樣囉
搞緊笑？

其實支bar幾重

正常size應該係20KG

Thx bro

我想問邊隻肌酸比較好？

Squat 都扯到旗？

睇d咩黎squat

P記個d都20kg?
上次問職員佢話20磅

咁我唔知佢喇，正常都係20KG

佢on9姐

唔明？

個職員up錯 鳩up

超短跑步褲

Barbell定ez bar呀你問

BARBELL呀

索性成抽fing出黎咁話？

睇人squat 咋？

我都幾有把握係20KG，你番去問下其他人

唔怪得做咩用BARBELL做好似細力左
原來碌野咁重

點解咁都有地方可以爭論

你永遠不能低估P記的on9
有10%機會係佢唔知咩地方入左支20磅barbell都唔定

P記而家多囡囡做squat

此風要長

C9 再唔係就有仔

禾係正人君子 認真操野的

PR突然加左10KG感覺如何

邊到有咁多rack俾囡囡玩squat

咁多大隻佬輪住蹲

冇咩感覺
以前會覺得做得重會開心
後來有人話你其實一直做錯FORM同埋有個FD做得輕都大隻過我1
就開始追求感受度,做到岩FORM都FEEL到真係CHUR盡就夠

哇好禪

Sorry
認真左

冇乜所謂 睇你鐘意食膠囊定沖粉
但係沖粉好多時都溶唔哂

咁p記啲ez bar幾重?
我deadlift通常都用ez bar 但一直唔知幾重
廢事霸住支barbell搞到人地無得bp sq

btw 有barbell係輕d
有時喺兩邊有寫

點解我三頭肌做得比我朋友重 但佢地既三頭都大過我 我個三頭好似唔識大咁

基因問題。

接近做左2年gym
身體變化勁細
點算？

Allmax 2.5kg iherb做緊$300
Myprotein 2.5kg又係300多d 點揀

力量同size本來就無必然關係架喎
你顧好自己既食操訓未？

女仔？
食，操，訓如何？

MP係isolate定impact
特價isolate可以3xx就好扺屌

Impact

飲食好難控制

上次買isolate 5kg 680左右

前日做完二頭, 但係前臂到今日仲痛緊, 我係唔係借晒力先會咁?
(新手求指導 )

碳水循環左一個星期
每次一減碳戰力量就跌
減脂期真難受

買左對硬底鞋去做deadlift, 突破左自己紀錄
對鞋真係咁大效果? 不過做果時真係穩定好多,
唔駛分神去令對腳咬地.

實係架啦, 仲要個人勁燥

你之前係着跑步鞋？有吸震功能嗰啲？
因為硬底係係完完全全將所有力量運行全身
反而跑步鞋會有吸震功能所以力量會有少少分散

係呀一路都係著跑鞋. 大重量時要分神去穩定對腳.
之後有人教買對硬底鞋, 尋晚一試真係有分別. D力集中好多.

傻豬嚟㗎
我見啲人深蹲着跑步鞋
睇住隻腳一落去嗰陣時就唔穩定
真係覺得佢哋辛苦

邊款鞋？有興趣

任何平面硬底都得, 你可以留意下d crossfit 鞋.
D人話converse都得.
我果對係Reebok nano 8.

男
操 一星期操4,5日
腳都有操
有飲protein
通常夜晚1點訓到第日9點10點

除鞋算啦

我扁平足要加鞋墊

原來要除鞋squat

想問下哩兩種操法邊種會好啲？
以操腳為例子

1. 一星期操一次24set, 操完第日酸爆

2.一星期操兩次，每次16set,第日唔太酸

如果用第2種雖然總訓練量高左，但會唔會因為每次嘅刺激少左而大得慢左？

發覺喺香港 好奇怪 只要你飲緊奶粉 唔理gainer 定 protein 啲人都會用奇怪眼光望住你 特別男
然後我會同佢鬥望

未試過

點為之變化小

身體完全無線條，同普通人差唔多
唔講都唔知有健身個隻

我都係除鞋 , dl 鞋太貴了

你過兩年先問都幾有耐性

係咪串77啲人先望咋

人地堅持到2年你重串佢
你都幾nice喎

我出名友善

有冇人唔敢飲快餐店d zero (大家樂/m記）
驚佢亂斟杯有糖既又分唔出

屌你個名
操4,5日，有無跟program? 做既磅數有無提升？
有無Protein粉不是重點，重點係食到幾多g落肚

如果你無跟program操，無monitor protein intake，你既死因就係唔夠認真對待

其實酸唔係唯一指標

講下 bother science 先

我覺得訓練後少少酸個增肌效果好過酸爆

我意思係每次刺激少左會唔會難大啲
姐係好似每日都做1下set up同一次過做10下嘅分別

最近減脂，諗緊好唔好cut夜晚餐碳水

即係你多心囉 , 就好似啲女望我就以為佢鍾意左我一樣

留番下年夏天先 cut 啦

或多或少係你自己心態有啲問題先會咁諗
同埋咪mk啦，鬥望

每次少左 但總量高左
假如0.4 v.s. 0.25+0.25 嘅total gains?
我鳩up

真 冬天啱上磅

冬天先黎CUT? 我BULK 埋冬天先

我就係諗緊總量重要啲定係一次性刺激大好啲⋯⋯
因為一次過24set會好辛苦，但分兩次16set就冇咁辛苦
但每次得16set又會唔會唔夠刺激舊肌肉生長呢

12月有貨要交啊

你玩到咩位先？認真玩左一年？

認真計未夠半年

想問由玩機轉free weight有咩可以注意 ,
我剩係知d同一動作玩比機輕, 都搖黎搖去

準備Black Friday 有冇巴打打算大手入d gym衫 Slingshot d Tshirt

你要自己搵下自己操24組係咪可以recover 到
我自己傾向分幾日 純粹因為可以練動作

個fd傷左 無咩動力操

如果我24set就一個禮拜操一次，所以都recover到
16*2就因為每次冇咁辛苦，所以都ok
純粹想知邊樣會大快啲，因為16*2冇咁辛苦心理上會驚刺激唔夠

人地傷又關你事

做尖係單機驚是常識吧

自己做先正
反而有時啲fd跟我去gym會覺得佢有啲阻住我

每人對唔同刺激唔同反應
好難講
我玩program 有一日淨做6組 唔通又要驚咩

自己一個做會集中d
有無太古p記師兄一齊做

我啊

咁我試下行一排先，唔該晒ching

依家出發去操背

我操早

入gymshark

converse 撚

有興趣

我

Dr. brad schoenfeld近年嘅實驗結果都傾向分兩次肌肥大效果更佳

但個實驗有盲點

最好就係自己試下然後listen to your body

呢到好多太古大隻佬

幾時開始冇進步

有冇keep住record睇下自己身形變化

飲食控制 體重變化

啱啱做咗一個月鬆啲 唔好屌我季侯鳥

搵下朋友一齊操條路會好行d

加油

講起 gym tee , 上次 BC shop 買 ON 粉送gym Tee , 以為件Tee size 同 gymshark 差唔多就要左細碼啦 , 點知拎完返屋企試 , 發覺好細件仲好撚肉酸 , 最後丟鳩左

係訓練/飲食上做得有不足

著Con屎Van屎都同跑鞋差好遠了

做輕少少
因為Free weight要另外用力去做平衡
做得輕過機係正常嘅

我
次次都會企係出餐位金睛火眼望實佢斟

一飲就知啦

今日又係leg day

唔係佢比size你傢咩

我係俾我自己揀 相信樓上個師兄冇諗過s 咁細件姐
btwLM 跟進Black Friday

有無人夾powerlifting shoes
我對converse終於頂唔住摧殘, 收皮了

發覺做dl條腰累 但對腳冇咩感覺

Black Friday有冇belt 果D買

有冇巴打見撞到Jeff Nippard？

幾錢對呀？上網睇reebok 個啲成千蚊對 仲要係冇得試

新手飲gainer操咗兩個月由61kg上到66kg
而家轉飲whey同肌酸有冇問題

睇你自己需要啦

不過飲gainer好似真係上得快好多

又方便喎

轉飲protien + creatine 喇
gainer 上得快都無用 重係脂肪到

膊完
今晚開始晚餐cut碳水、聽日開arm day跟cardio

我覺得ok

轉咗飲gainer3個禮拜重咗兩kg

有冇巴打減脂目標未完成照開始bulk
留返下年cut埋佢

個行程會郁得好鬼西利
小兒麻痺咁, 已經拎輕好多都咁, 一轉free weight 就好似冇玩過gym咁

冬天cut完都冇人睇到

今年7月左右我cut咗一半發現自己根本未夠肉

之後就開始瘋狂上磅

今個星期六（美國時間），pioneer belt減價 Search general leather craft。

Powerlifting shoes呢？

上次black Friday Adipower $99USD
但其實我覺得Do win （大陸牌)最新果隻同adipower有得揮，dan green都用緊。淘寶 600蚊內有找

等我睇睇先

如何身體許可，你地prefer跑步定行機當cardio?

推膊終於自己輕鬆可以起到60lbs
之前一直自己起唔到第一下上唔到膊
推膊突破我自己永遠睇係第一下自己起唔起到

今日Bench 完試左 50/55/55 各6下
希望下個禮拜可以有機會挑戰下60

下次開始65挑戰
諗返起自己上年係45起唔到 就好有成功感

大膊

推唔慣db膊唔係太識推

下星期再試

能夠突破以前嘅自己已經係一種成功

巴打個膊實好大

好小見人推60以上

大就唔大啦 力都有啲嘅

要每個禮拜都打倒上星期既自己

唔勁
一街都推7 80

突破還突破 記得身體真係會攰 要deload一下

冇program跟唔知幾時deload

當我一個月都未有進步既時候可能就係時候

玩嘅重量開始跌嘅時候
或者成個禮拜都提不起神操野

暫時都上升緊

不斷迫自己

鳩做 唔理呢啲 最緊要開心

想請教各位師兄
我開始左3個幾月 目標係增磅 增肌既
體重由57kg 增到63.2kg
肌肉由26.7kg增到29.4kg
脂肪就由16.1%增到18.1%
個肚腩完全無縮過既跡象
而家開始有d confuse 唔知點食野好
減份量又驚影響增肌
但又想減走個肚
有無師兄可以比下建議
sorry for too long

唔該哂巴打

聽日睇下先

樓梯機

我果度冇

想問下做gym可唔可以做帶氧運動？我通常做1個鐘然後跑5km。會唔會唔長肉？

除非本身肌肉量好低 如果唔係唔洗點諗同時增肌減脂
好擔心個肚大落去
可以google clean bulk參考下

如果要做住帶氧去上磅
就會進食量考慮埋帶氧嘅消耗去做增加

跑步 強度高D慳D時間

斜急步行呢？上網見好似話熱量會消多啲喎

強度愈高就消耗愈高
但係有少唔少人會都做埋急步斜行
我自己睇係因為低強度帶氧相對消耗脂肪嘅比例高
二黎又冇咁攰
三黎又比較適合空腹做

但係對返我自己情況黎睇 冇咁多時間做運動 所以會簡返快跑/衝刺黎做

想問有arm day嘅巴打，你地三頭加二頭各佔幾個動作？
今朝各三已經練成粒鐘
重未練前臂

二頭必玩hammer

三頭必玩一個針對長頭動作

二三頭都係3，4個動作，可能係你休息時間太耐

我練左：
二頭 - bicep curl、Hammer 、cable curl
三頭 - cable pull down 、拉繩、bench extension
組間休1分鐘、10rm*6

bench extension ?
係skullcruchs ?

Yes
Sor 唔太識名

我玩手一定superset

呢排做腹肌好似無乜進步，求改善
而家做緊4組 8下，最後一組做多下都唔得
但輕一格，4組 12下就輕鬆

咁情況應該8下做5組？
做到5組再加下數變返4組？THX A LOT

下次擺第一做

點解

［減脂期］
如果有一日我訓晏左，全日食嘅big meal得兩餐（中午同夜晚），咁2nd 果餐是咪照cut碳水

要睇你咩動作 ?

腹就最初會做 8-10 reps 為主 , 但因為腹唔會一直以肌肥大做目標 , 之後都會轉做 3-5 reps 或 15-20reps 嘅動作

乜唔係視乎運動時間去決定咩 ?

部機係我坐係到，有碌鐵頂住心口，再壓落去既，我唔知乜名

即係腹比較早可以唔洗上？因為我仲係肥，見唔到腹肌唔知咩情況

唔太明
第一餐訓醒、練完食，當中午1200
5個鐘消化，接cardio，大約1900-2000
咁樣唔知cut唔cut 好

原來用機 , 果部應該係練上腹 , 新手做腹肌其實唔洗做到力竭 , 做輕啲慢啲就得 , 新手做多 reps 好過追重量

我只會 gym 前2個鐘至gym 後1個鐘會食複合碳水

想知三頭肌有咩動作係做長短頭
一直都係事旦用2個動作做就算

其實做腹對減肚腩有無幫助？？

必做 頭腦粉碎者

有冇巴打有圖可以分享吓如果75kg 13-14bf 大概個身型係點
小弟而家70kg 18.幾bf 諗緊好唔好繼續增上去再cut

頭腦粉碎者

Google唔到
有冇正確既名

依一年進步20磅左右，希望下一年有新既突破

目標係點

70kg 18.幾bf你cut完可能60kg 12 3Bf

3.8 % bf

上年個人好撚驚凍

邊到度？
想睇3.8bf 圖

比賽condition

cut到咁盡

我係瘦底上磅

之前真係好瘦，係唔操都有腹肌個啲

聽講低過 5% 會好易死 , 無左基本脂肪做緩衝 , 內臟好易撞傷 , 亦會影響身體免疫力

減肥係成身一齊減 , 做腹只能令你個肚腩望落結實啲

你有肚腩 練腹肌 仲會令你肚腩仲凸

你有腹肌

師兄你通常一個禮拜跑幾日？每次幾耐到？

有冇師兄有著squat鞋

其實最有效係咪應該重訓+cardio
其實我每星期都會操兩日腳
三大項都有做
但只能夠令個肚腩唔大落去
但佢無細過
真係有d沮喪

3.8%真係出得賽

個陣邊夠mass
加上冇乜興趣比賽

要減脂呢

就做多D cardio

飲食控制食小D carbs

但你上磅就一定會有影響

自己諗點行啦條路

要配合埋食澱粉嘅種類 , 份量同時間 , 減肥先會明顯 , 非舉鐵前後嘅時間 , 澱粉一般要盡量減少

如果日常工作許可 , 間歇斷食其實幾有效

唔想比賽都cut到咁勁

年輕人

有咩驅使你cutting咁比心機呀

都話冇cut過，瘦底冇刻意cut

所以依家上返10%覺得好滿意

有冇圖

正正常常 11 12個身形都好靚啦其實

冇圖 上面有我張數據圖

可以自己幻想下

頭炸彈都唔錯

Skull crusher and head bomb

Head bomb咩黎

自膠
原來係power bomb

4:04
不過skull crusher or over head triceps extension好d 因爲單手做可以避免大力d個隻手出多左力

即係做gym果日就食夠飯 夠熱量
唔做gym就cut飯？？

我成日覺得手肘用左力咁

唔係做 gym 果日 , 係gym 前後食足 , 其他時間就減少澱粉 , 但千祈唔好完全唔食澱粉 , 因為會好易反彈

scott 面長左靚仔左 , 主持風格都轉左

老老豆豆，體脂機真係信唔過

我都覺 但有時係格甩底位 好睇隻手點擺

我係上次DL處女下海，結果下背酸到hihi果個，唔知仲有冇人記得
今日突登拎支吉巴自己嘗試執form,雖然做到下背盡量唔拱，但feel到hamstrings 個位好緊，係咪又錯？定係啲根太緊

手踭要盡量貼耳先得 , 牙得太開會變膊頭用力

屎忽吉得高個 ham 就會拉住

同埋想問落果下係上身定下身落先？
我下身帶動先搞到落果下要伸前隻手支巴先落到，如果唔係膝頭會頂到支巴

Chinese kids are stronger than you

上去腳伸直先 再lowerback
落去只係個動作倒帶

唔該師兄
同埋 想問 一星期搵一日cardio 踩單車機 45mins
其實對增肌影響應該好細？
定我加多日leg day 效果會仲顯著？

你話 cardio 影響增肌我就真係唔識答 , 我只係知道通常貪心減肥同時增肌就多數會奶野

下次再試

3X 歲就殘廢咁呢啲囉

唔知幾多個殘廢先出一個呂小軍

好細啦，一d都唔會有問題

請問有無巴打執過康文處啲簡介嘅死雞 請問要早幾多去等 平日下午嚟

我係用腳上到支bar 係膝頭再屎忽腳下背一齊用力伸直，不過做重啲之後keep 住背直自然識落
有錯請指教

經常性 可能係閉氣閉太耐

我上同落條 bar 都係磨住小腿 , 過膝果時仲會拳頭, bar , 膝頭三樣野互磨

好鬼痛，磨過

想問下上緊磅 但傷左要抖一星期 期間食夠protein就得？calories maintainance就夠？我驚calories surplus 又無得操會上左肥肉

我DL 成日爆血

已經磨到好多疤咁 一撻撻

啲傷口好似唔會好返 每隔幾日又整一次

sumo 磨埋大髀
比鬼抓咁

新手定操開？
新手唔驚咁易做cardio 做到無肌肉
如果2揀1 我會揀leg day
最理想係每次做完weight training 都做20-30mins cardio

BFR 其實應該點做?

理想一日配速一日衝
因為唔想太放低跑步

師兄一定好fit
我好憎做cardio ，增肌期都係一個禮拜做一次算

瘦到非洲飢民咁

想下年夏天去沙灘有野睇
咁睇嚟要繼續增上去先

有時會做下直腿deadlift ，但連一半常規deadlift 嘅重量都做唔到

自己神經線都唔知係咪集中左邊
左膞二頭同腳都酸過右面

發過自己有over training 既跡象

已經連續做左5日 呢個情況都維持左4個星期

到第5個week 真係要比自己rest week

會有咩跡象

斜急步行應該 set 幾斜

我之前15 速度5-6

Same here

係gym見到個女仔常客，睇住佢由肥妹仔變越來越fit，好想同佢講加油
不過好怕嚇親人，所以係心裡面講左算了

利申:已婚毒撚，唔係想溝女

如果日日操，一星期七日都練會唔會反效果。

單車機係cardio黎講
係咪算最hea?

我幫你同佢講

係咪著緊身褲

睇你踩幾快姐

大家要搞清楚over train同over reach
大家放心 你地係唔會overtraining, 如果係就一早入院
大家覺得攰通常都係over reach，overreaching完再deload就會有super compensation, compensate完你就進步，呢個係有多powerlifter aim嘅野
但正常如果唔係用藥/elite level，係冇可能要1個月delod一次 特別係你剩係bodybuild (對connective tissue/CNS冇咩傷害） you are just not training hard enough

我自己某個星期測1PR 之後 通常之後個禮拜都係會deload

感動既係做左一個月gym，綠色部份終於有d肌肉
但係紅色部份依然冇咩起色

唔小心見到burger 嘅真面目

係咩樣

喺人哋個IG見到
中上樣都幾好
不過費事擺出嚟爆佢啦
如果唔信嘅 最多我blur咗個樣放上嚟

好奇咁問
Test 1rm係咪要熱下身先 點知會唔會消耗左之後嘅力量
我唔敢試 怕傷

其實唔明點解要遮樣

係咪gimmick 嚟

我都唔知佢

每一項運動去到極致都有風險嫁啦
你唔warm-up直接上我驚你仲大機會受傷
最多你熱身嘅動作係做啲動態嘅熱身 用拉力帶幫自己
例如你想硬拉試自己拉唔拉到140kg
Empty bar 12 reps
60kg 6reps
100kg 3 reps
120kg —> 130kg —> 140kg

想睇

lm 睇

想請教咩係over reach?
網上/youtuber都未聽過

都好既，令人多d focus係佢想講既野，多過佢個人

新手想開始學健身，請問各位尖沙咀/紅磡有冇啲fitness Centre 可以推介吓， 見尖沙咀有間叫fitness formula 唔知好唔好呢

想問下各位巴打
新手操左幾個月
發現排program 練漏左traps
大家覺得4日練一次traps 既話應該放leg day 好定shoulder day 好？

如果leg day 就抽走forearm 轉traps
shoulder day 就抽走tricep 轉traps

從來唔會專登練traps

呢個係佢嘅視角

咁我諗坐Jeff 女朋友隔離嗰個就係佢
同埋我認得佢隻錶

太多part 要練 太少時間
好多人無特登練既part 都想練埋
又想練forearm 又想練traps

個樣比想像中惡同成熟 佢自己唔post story 嘅話其實無人會知

巴打有睇到 ？

另外post story嗰個都出名

算啦唔開名費事咁多人知

跟住原來發現左 Jeff 都又唔小心影到

個樣似30幾歲，粗眉

係幾靚仔

back day會特登練mid trap，因為都係back嘅一部分

upper trap就冇特登練

有無人知iherb Black Friday 會唔會平？

又到星期一操胸

想問問咁多位師兄
我本身應該真係瘦底 過米八但係得70Kg
一路都有keep住gym
最多2,3課一星期 最少一課全身做三個鐘

之前有飲whey casein三四個月都冇咩進步 上得1,2kg
之後聽朋友講叫我計kcal Marco

咁我就開始用app計 又買埋磅去磅食物 仲買埋gainer (mutant). keep住三個月都係咁 最少都有3450kcal一日 平均都有3650右左 marco keep 20%pro 30%fat 50%carbo
但係都係上得1k 仲keep住浮動1k上落

係咪代表我仲未食得夠

一係高估左攝食嘅卡路里
一係低估左自己嘅消耗
通常都係前者

再加攝食量啦

gym 後果餐食重手啲 , 其實米八 70Kg一啲都唔瘦

咁我加上去應該擺重喺邊隻marco度比較好？
定係都係跟返個比例？

等我試試佢
依家睇落都係冇咩肉咁

“Intentional overreaching can be used to actually elevate fitness (strength in our case) during the course of a taper. By training harder than what is normally sustainable right before the taper in volumes and intensities begins, we can set into motion a “supercompensation” effect of training that allows adaptations to be expressed weeks after the hard training bout itself. “

咁少protein 既？

有興趣 買左未

未呀，好似過左black Friday?

好似有排都未到

11月23 啊

新手黎講Bicep barbell curl 用幾多kg好
試過15kg以上唔夠力curl full form
明明dumbbell 做concentrate curl 再重d都頂到

我自己永遠10kg

想問REST DAY個CAROLIES INTAKE係咪可以用返Maintain/cut個數?

新手基本上係

我二頭barbell curl都好難加重，永遠15kg，真係屎忽痕想玩重啲會玩20kg，不過淨係做到4至5下proper form，之後再做幾下cheat reps，離心嗰下極慢咁落

唔該師兄

係
一過就好易用埋個背

唔係新手又點玩呢？

得閒去東涌outlet睇下
之後$450 買左crossfit nano 7
不過最細都7.5

都180g pro一日啦喎…
2.5g per kg bodyweight
應該要幾多先夠？

你每次做 3 個鐘全身 , 仲要一星期做 3 次 , 唔知係你回復能力強定係次次都 hea 做

可以rest行cut carbs或者補水

Cls 3hrs 如果真係做到真係好撚勁

全身係唔夠時間做嗰時 一星期做一課咁大把
平時就上身下身分開兩日做 1.5hr左右 包埋warm up cooldown
其實除咗gym 我仲有每星期兩三次嘅籃球練習每次三個鐘 就係想上磅個人對抗性強啲

Rest day 行低碳就係advanced

點解尖房愈來愈多籃球撚起道射空氣

Burger個樣勁似kolor 個主音

籃球練習果日其實要 1kg / 3g protein 先夠

真定假呀 作為一個籃球撚都好難接受

咁平日同gym嗰日就keep返2.5？
要3g/kg bw係咪因為長時間HITT會燒肌？
虛心求教

真...特別係一群去做果啲中學生（應該係籃球隊）幾個輪姦一陪機，其他等緊果幾個一得閒就會射下空氣波

蛋白質消耗同運動量有關 , 如果你 gym 3粒鐘都係要食 3g , 唔怪得你話增唔到肌 , 根本你運動量大但又食唔夠

師兄我想問埋 如果我間唔中有一日 操兩課
gym完再練波 咁應該食幾多？
同埋marco係咪要跟返住食返個比例？

macro 比例係睇你個增減目標 , 你 gym 完3hr , 再練波 3hr ? 超人咩

目標係上到76左右
我諗住嗰日做上身/下身1.5hrs 之後休息2個鐘練波 (飲埋Bcaa)
嗰日練習就個人技術為主～2.5hrs 你當練下射波走籃控下波咁
之前試過係攰少少 但係可以架

咁食 3g 啦 , 你米8但有成70KG , 唔好飲gainer 呢啲垃圾 , 有運動量直接食多兩碗飯好過啦

好 唔該師兄
咁我照食返依家個target先 有練波同gym嗰日就食多一serving whey/casein

你運動量咁誇張, 盡情食啦

睇住自己knee ankle shoulder D關節就真, 呢D唔講得笑, 一個唔小心就有排抖.

其實我直都唔明背部既肌肉結構
只係識背闊同斜方
同埋好迷茫咩動作練邊個位

有冇dumbell+barbell set 推介?
睇中左呢個 但係有d貴

淘寶個d用唔用得過?

今日唔小心傷親左面條腰 不過好彩好似唔係好嚴重
做做下無啦啦好清楚咁聽到一下 撕裂既聲 即刻停左手

咁嚴重

點傷

又唔算話嚴重 可能係輕微拉到 依家都無乜事
咁我今日做胸 我平時慣左推之前都會做少少背 等我易d收個背
之後可能上嗰下chok到

我個friend之前又係話聽到心口啪一聲勁撚驚
點知原來件衫爆線

咁得人驚....

熱身唔夠

可能係 平時我都會踩5分鐘機
今日無

Chest day傷左前膊

想問下用cable機做seat cable row （冇椅坐只可以企係度）
大家會較到舊野幾高

個人深蹲 紮馬

舊野set去差唔多肚臍位，跟住向肚臍位拉

想上網買粉飲，但唔知堅定流
有冇巴打知bc shop買幾錢？

如果拉重d
可唔可以舊野較高d
個身向後傾

大家著開咩衫做gym?之前係h&m 買左幾件gym衫著
想買teamjoined or gymshark 好靚但唔平

你 row 喎 , 你咁咪變左用手力拉 ?

攞個重啞鈴，棟起佢做櫈

著開 uniglo 笠衫咋

照平時咁row就算啦

Animal, SBD, Supertraining, Westside Barbell, boss barbell club

傷左會有咩感覺

師兄們有冇推介港島邊間Gym room？

係WCH 返工, 附近一間都冇
本身係P 記做, 當佢玩大專生一年免費, 即刻狗也不屌 唔會同佢續約

之前唔識又冇上網睇片就鳩玩推胸搞到前膊傷左，衣加變舊患，次次操胸前都要刻意做多啲拉伸

唔知係做dips定上胸
而加推唔到

一定要休息一排，咪做胸住，等到個膊轉咩角度都唔痛先好做翻。記得就算好翻做前都要拉多啲筋....

雖然要停唔做係好難接受，不過老生常談 休息是為了走更長的路，個膊一傷成個上半身幾乎會廢晒
Btw自己衡量啦

見親排骨仔著tee
大隻佬著背心
最緊要女著緊身褲加t back

女加埋sports bra同白色鬆身tee

今日操見到兩隻鬼妹好正 偷望咗兩下

咁多位師兄 幫朋友問下
佢幾日前開始做gym 突然由咩都食變左食得好健康 雞胸西蘭花香蕉etc..
咁佢今朝開始就覺得好唔舒服 又咳又鼻水 晚上發冷發熱
關唔關轉晒餐單事 ?

一日 4dcoops左右

關轉天氣事多d

依啲我直覺都係3分鐘熱度

我以前有個fd一開頭做gym都好熱血，每日煮6隻蛋自己食，跟住半個月後唔見左佢

一開頭做gym使乜咁講究，食多啲野算啦，但你fd一開始就當正自己bodybuilder咁

佢係咪學人做完 gym 除衫周圍行呀 ? 凍親啦

先唔理佢係咪3分鐘熱度
但佢超重 想減脂減得快d
所以飲食方面完全變晒 唔知係咪change in major diet搞到咁

晚餐cut碳水第3日
肚胃有點唔適應，消化速度down

師兄們 康文署啲啞鈴究竟係lb定kg

不過大部份女既蘿由都係塔+尿片底褲

叫佢睇醫生啦，仲上黎問

Lb

咁先正
t back係d女唔想露底邊先著
有㡳褲邊加緊身褲先顯到蘿型

冬天會唔會少d 人做gym 啊
好撚多人啊DLGH

P記？接近免費喎

記得上年冬天都係好多人 , 香港人突然醒覺要運動

有冇巴打係飲呢隻whey isolate？iherb見佢最平就買咗了，本身想買dymatize 嗰隻whey isolate但5榜要600幾蚊太貴了。。。

protein 純度有9 成 , 好野黎

嘩 冇味 好少見人飲

無味純度先高，不過我呢啲成日食炸雞脾嘅人無必要食iso咁靚

吹到仙丹咁

Cutting食

有冇港島撚

哈 因為驚生暗瘡所以飲乾淨啲

係邊買？香港好難搵到

GAINER真係好難啃

想問有幾多人飲開casein?

求解答
最近開始淨係去gym房做漫步機 每次30-45分鐘
（因為唔鍾意跑步所以唔逼自己慢跑 驚好快放棄做運動）
一星期3次到，請問對燃燒脂肪有無幫助？定係效果會慢d?
同埋發現皮膚差左，不停起粒粒，皮膚好那
點解會咁

只可以講強度愈少幫助愈少
同埋都建議做返部份負重訓練

皮膚差左可能係流汗後冇清潔好

飲whey protein搞到日日起身勁口乾

未夠大隻唔敢著

Creating 又乾

飲多D水 好多好多水

wt 完跑跑步機你地跑 30 min 大約跑到幾多 km
跑太慢好似好 hea
太快又心跳率太高
定係我心肺功能差

每日飲2L都係咁
驚個腎遲下會出事

2L 唔夠啦
我至少飲3-4L
之前飲AP 而家飲緊muscletech ~40 400g

死喇...今日pull day 但個背仲未recover 得切，照砌定休息好？

light weight囉

如果唔影響動作照砌應該冇問題吧

大家如果講著衫靚唔靚 望落正唔正架話

你地會揀背肌定膊頭

（我知全身都要，但因某原因所以要2揀1 ）

受左傷就可以慢慢休息

你想減肥定鬥快先？

你意思係純酸痛照砌都冇問題？

背

減脂左四個月，依家體脂13%，本來目標想減到12%，但真係頂唔順所以開始返增肌。

但突間要我加返食量又好頭痕，因為本身細食容易飽，又慣左之前斷食既餐單。

有無巴打可以分享下增肌期點食法?

高蛋白飲食2L唔夠啦 再飲多D

我做得重過人 假設姿勢全部正確
但人地個線條好過我，又粗又大
例如我手臂
唔谷 完全同毒撚無分別

可唔可以share下減脂點食

做得又重又準確 計劃又好
都冇進步
就係飲食唔好
但淨係做得好都應該有進步

帶返頭盔先，我唔係專家 ，未必一定岩。

都係食高蛋白(雞胸+whey)避免消耗到肌肉，

然後低碳(少飯+燕麥片)，低脂就唔使多講。

最緊要食少過TDEE同用埋間歇性斷食(只係1200~2000食野)增加燒脂效率。

發力會酸我就一定休多日

請問著衫橫唔橫係關背定膊事架

膊係橫背係闊

減體脂先
另外都想跑快 d , 因為想考紀律部隊

其實膊背都可以一齊練啫

佢咁問我咁答，大把人淨操一個位，唔知想點

你應該去跑步 post 問

咁練背囉 , 有膊無胸又會成個道友咁

有冇人會係觀塘做GYM? 想問下觀塘FF好定anytime好
黎緊會係觀塘番新工 想朝早番工前做
上網搵過兩間既資料 好似差唔多
有人話FF大D但係亦都多人D 但係我諗朝早應該都係少人
有人話觀塘anytime細得黎其實機既數量同FF差唔多 而且冇人sale
另外呢兩間既價錢, 配套(locker, 沖涼)既情況有冇人清楚
其實遲D應該都會去哂兩間試玩一次 但係都想問下意見先
THX

有冇巴打近排去過太古P記

而家太古P記人流小番D未

近排去左偷懶

雖然引體上升由1下去到做10下
覺得自己好有進步，不過體型變化唔大

減肥啦

慢慢黎

體能上，力量上既進步已經好好

健身冇返幾年真係唔會有明顯既成績睇到

俾啲時間自己，依段時間keep going
and never give up

我有練全身

本身跟緊個full body program。但佢有個選擇係可以額外加兩個muscle group既workout入去個program到，所以我就諗下加 胸+ 膊/背 咁

full body program 背一定係主菜 , 而孤立練膊係配菜甚至無 , 咁不如練膊啦

見到人著champions做gym 未嘗不可

我成日著champion tee做gym

著咩 tee 都要分級係咩心態

今日又做DL，明明已經刻意唔比個下背拱，亦用左輕重量黎做，做完都係下背攰先嘅

唔係分級數 只係唔捨得 驚整爛整殘

DL 下背拱 ? 個 setup 無訖起籮柚 ?

唔敢去睇eddie哥驚比佢身形嚇親麻

岩岩見到比堅尼冠軍操野個背都幾大力

我重係1下都未做到

重心有咁後得咁後

背直

你好肥 ? 肯去鎖背吊屍 , 吊幾次屍點都做到一兩下

都幾肥下

又矮又肥

點先拉到個人上去

減肥到體脂低過 20% 先

正常應該係邊part個感受度會最高？

我玩6RM 以上 基本上都唔會追求咩感受度

6rm以上就冇感受度？

玩得重 基本上都開始動用全新所有嘅肌肉去做
尤其係你講緊嘅DL

如果真係要講有冇feel
其實有嘅 例如啱啱起 你會感覺到pat pat同埋hamstring 去到過咗膝頭哥 你就會感覺到背肌用力

我感覺上最難係要鎖實個背，上果下成日好似比支巴拉翻落去咁

你做D背啦 推介Rack pull/ Snatch DL

下次試snatch dl

Snatch DL 可以令到你盡量練下點樣減少下背嘅參與
另外有個叫做Deficit DL 不過如果你啱啱接觸DL我就唔係咁推介

Rack pull

今個禮拜試下三餅拉唔拉得郁

明明dl應該係三大入面最自然嘅動作，但偏偏就最難掌握

我第一次做

中背好多feel

Pat好多

而家應該冇20

但都拉唔到

勁
我廢

有無goji清一齊操

我記得你話上個禮拜蹲架
Rack pull 三餅OK啦

我自己覺得難掌握嘅係Bench > Squat > Deadlift

rack pull拉三餅？有料

最廢係我呢到

上個禮拜都未敢蹲兩餅
兩餅-5kg
今個禮拜試下兩餅

新手level

加油啦

Same
Bench硬係好奇怪 deadlift個動作其實好自然

J path 講就易執行上真係有啲難
Leg drive 都唔係好明

deadlift 做重都唔驚走form, 最多拉唔起放返低，其他2個落左去唔夠力就好易借力/代償form

Squat做唔到都係鬆手就算，bench會死人

其實dl係唔係好似職安健既人力抬舉咁
最緊要條腰直就得

dl 做啱form應該係最大力，成個back chain 都tight 就唔會傷（正反手就要小心二頭）
同埋想下背參與少啲個hip 可以放低啲，不過正路都係睇返自己邊個位最舒服，唔會扯到條筋

有無人覺得做gym會令自己性慾大左

P記 Bench 冇安全架
自己一個真係唔夠膽玩1RM

睪丸酮多咗正常都有關係

去rack架到做bench press囉 唯有係咁

朝頭早勉強
仆街晏晝或者夜晚 我驚俾人斬

唉 怪就怪香港gym room啦

有啲場面積好大，但得一個rack
屌

灣仔P 我學校gym 少去

擺cardio都用左一半啦

擺明係我冇天份

練多幾年都未識先講天份啦

同埋搵個人帶下你話你知邊到有問題好d

自己做好多時睇漏好多

毒j 搵鬼睇咩

做完chest 就腰背痛...
前幾日已經有小小 但加劇左
正話連落床都覺得好痛
唉

唔介意真係可以拍video 睇下，平時返工坐得多又啱啱開始做dl 下背比較弱，攰未必有問題

我都未 但依家上到90% 好期待無輔助既第一下

120KG拉到3下，感覺可以挑戰130了

如果仲有一兩下淨嘅話其實唔可以叫做挑戰
因為你已經達到呢個水平

唔好咁啦
每次面對新既重量都好淆底
上星期拉過一下130超級勉強，我估之後會好d

我自己只係會驚squat / Bench
拉嘅話如果唔夠力就唔上 就係咁簡單咋嘛
Btw 每個禮拜test 一次 唔係好事嚟㗎

講真啦，P記我屌你老母臭閪

觀塘P記真心完全淪陷，日日去到個感覺都好似去左兒童遊樂場咁。

我相信其它分店都差唔多，但最撚癲既係觀塘分店係印巴籍遊樂場。。。又嘈又無禮貌。。。

屌！

岩呀 都係個句，無生命危險邊算bench press
我上星期受刺激先test，下次應該到下個月先再來

今日都120 可3下
下個月可能可以aim 135-140kg啦
我呢排功課多又訓少左 直接影響狀態

訓得夠 食得夠 用補充品幫下手的確可以

其實唔止觀塘，十間p九間都係咁
6日人圍一邊cable 都係常事

邊頭？

好撚憎中學雞做尖 成日成班圍住吹水

本身就對中學生做尖唔反感，不過如果係黎圍爐吹水就麻煩轉場

九龍

見到個po啱啱開始健身冇耐想問下啲問題
本身過輕而家接近健康bmi（仲差2kg ）
而家想解決香雞腳同埋上身肌肉不足（腹胸背肌）等個人睇落冇咁弱不禁風
係出面聽人講做leg press機但係最近做到膝頭痛 點算好
希望巴打們又幾手高招過下

想問bent row果陣個背係咪要用地面成水平？feel到下背都好似用緊力

下背都會有份參與因為要負責穩定你成個姿勢
如果你下背通常攰先嘅話 可能係你下背比較弱

用錯腳尖發力膝頭會傷

唔同角度練唔同part

下背用緊力一係下背本身較弱

一係個身chok得太勁

一係背唔直

斜身45度拉向肚池 , 新手多數先玩呢隻

或者玩得太重姿勢唔啱膝頭向內

見過人玩leg press玩斷腳之後有陰影

佢lockout姐 自己小心啲玩得醒啲就冇問題啦

之前做康文成日有班中學雞 頂唔順轉左去出面做

見過3個中學雞 , 拎左4, 5 對啞鈴玩 gaint set , 要襯佢地唔覺意臘走一對用

我呢個form做
Feel唔到背闊酸
正係脊骨中間個舊斜方肌酸

沉肩鎖胛

屌你 笑左

滑輪機都有時膝痛
明明睇清楚腳尖向前做

自己睇下點做

其實我覺得呢條片教得唔多好

幾時到全港免費

Cls

其實係咪就執

可能全面力威化 , 目標係個個都要簽 PT

佢係咪想搶鳩哂個市場佔有率 以本傷人wo 佢家陣，佢咁撚樣點說服要續約既客

瑜珈都free

全世界屌佢free中學生時，佢free埋公務員

即係專登蝕一兩年迫咁啲執笠 ?

幾時 free 埋綜援人士

話說大學生個Free係做到幾時?
要一月先番到香港到時唔知仲有冇

博多左10個人會有1個簽PT掛？
其他個9個咪逼下囉

幾時FREE埋傷殘

free 單身狗

跛腳 squat 送蛋白粉

我仲有三年P 記約 點捱

當賭輸錢

好撚慘 俾佢陰你一野

$140 平過康文 , 我都差啲報左

我4年

應該會free長者卡先
諗盡辦法昆佢地d 社福卷

到時個場成陣老人除

個個皮鞋西褲做 gym

我好少少都仲有年幾

有無巴打可以教下我點做power clean?

唔好再推免費了
剛簽3年

有無拆開一日練shoulder 既巴打係到 shoulder day 練埋traps 可以點分？
預練6個動作
後膊x2 中膊x2

前膊用shoulder press + trap 一個動作
定 唔練前膊，trap 兩個動作？

bf 得16%

引體冇力上就係冇力上

唔肥又點會體型無變化 ? 我頭一年個變化仲驚自己大隻得濟

有冇ching係練到大隻得黎又靈活，想知你地平時個routine係點

練到好大隻果d 多數都好靈活 柔軟性好高
力 x 果d就另計

玩健力健美果d好多都好鈍咁喎，no offense

健力鈍 你一定搞笑 不過唔好笑
健力唔夠mobility 玩毛？

你出返去啦 弱智仔

玩左一個月到 依家cutting緊 tdee卡路里每日都唔超標（應該係掛） 前3-4星期都輕左2kg 今日磅下重竟然重返1kg 係唔係我管理不善 59kg>57kg>58kg

一個月就cutting

要睇吓佢幾高 不過其實都偏輕（可能瘦底）

係未女女
踩多d機
做多d 多關節動作

做多少少準備先問問題

各位ching, 我想問下關於butt wink 既野。
當我squat 到接近最低既時候（姐係大髀就黎掂到小腿），我發覺我臀部有向下郁既情況，但條腰就keep 住直，無彎到既。咁我想問下我係咪有butt wink 既情況？

代謝適應左 , 要一星期 cheat 番一日打亂個代謝適應先唔易反彈

有冇巴打飲whey protein 會生痘痘？
我係生背脊，有幾粒咁，之前飲bpi iso hd 就有，轉咗iso100之後好似冇咗，宜家想試on gold standard whey 又好似有，有冇得解決？

男 19歲

睇下人地squat 已經知人地靈活過你好多倍

蛋白敏感，唔太痕果啲通常飲兩三個星期就會適應到

我係有啲印係度
好核突，想整走佢

勤力啲搽 cream

平時暗瘡嗰啲？

mobility都係嘅
定係佢講agility先，另一樣嘢黎

吓 squat就靈活架喇？我夠squat 到啦咁
健力果d個個肥肥腫腫咁都同我講靈活？真係金鐘m記果班瘦仔隨時都靈活過佢地啦
好心你地咪咁玻璃心，我知你地健美健力追求既野唔同，咁你地追求一樣野既極致就緊係喪失左其他野架啦

你又有幾高智商呀

Yes,就係想問呢個

我覺得case by case, individual嘢，因為你單睇外表唔知人地成個program係乜，所以冇話個人bf高又有力就唔agile. 例如打籃球你都會練squat, 肌肥大，nba都唔係個個位嘅人都bf<15啦。
同埋你上面都自己答自己，冇謂黎踩場啦。

咁啦，或者咁講啦。大家打和啦好嘛？super!

其實呢，公道講句，問題係大家講緊既靈活既定義唔同。

你就係類似講緊：肥仔同我講你跑得快？咪玩啦！

而其它師兄講既靈活就係多關節身體協調既能力從而影響運動表現

點解其它師兄會用squat做例子呢？而你既反駁係（我都squat到啦！），其實證明你唔太理解佢地既意思。

最簡單既例子係，唔知你有冇留意過，有啲人對腳明明幼過自己好多，但係squat竟然玩到兩三餅，自己都係兩餅頂盡？係咪佢啲四頭肌肉構造異於常人？當然可能係啦，但係事實上係佢地既身體協調性做得好過你。

而偏偏你又發現，二頭彎舉又好公平喎，佢係瘦仔拎15磅扯晒蝦，我手臂粗佢2個圈，拎住個20磅都輕鬆。因為二頭彎舉並無協調肌既需求，基本上係單純二頭肌力除非你借力，所以基本上呢項表現同肌肉size成正比。

而健美同健力既師兄為左提升三大既表現，squat, bench press, dead lift. 會做好多好多唔同既協調肌同協調性訓練，並唔係單單不斷係咁舉重。所以某程度上黎講佢地身體肌肉同關節既協調性都好好。

至於你講咩肥腫就一定唔靈活，我就覺得好似只係單從一個跑得快唔快呀，啲筋鬆唔鬆呀既角度去睇。

岩岩朋友買左罐c4 ，中伏藥水味
飲左一次，有冇屯p嘅朋友岩送比你

想問
My protein whey protein 好唔好？
見宜家508 有5kg
平過其他成一半
對比on whey 如何？

肥腫同mobility有咩關係
金鐘果班日日坐係度mobility會好？
健力健美大把人日日stretch, mobility 差班友一早傷哂。

飲完效果點？？？
真係好力d ? 持久d ?

求各ching 解答

有都冇所謂

無啦啦走條友黎話健力健美都鈍
踩場得黎幾搞鬼

你搵緊既野叫crossfit，其他自己google 啦

願聞其詳

乜butt wink 唔係會傷到個腰椎既咩 ?

Ray William squat:

其實睇落似但未必係
好視乎你條spine有無曲落去，呢樣又好視乎你既core夠不夠tight，同你既hip mobility

係咪有人嘈交？

自貼

依隻我覺得係垃圾
我諗新手會岩用嘅

新手

你要嘅話比左你，唔係我都係掉

發覺練背除左lat pull down同single arm row會用到背闊之外
其他動作都好似係中斜方肌感受到大

已經沉肩
同埋做完第日個三頭會有d酸 點解會咁

會唔會太重 變左用手力拉？
如果握得太實都有機會用左手力
你試下做輕少少 用前臂帶動背肌咁拉

"Now, a lot of people, as soon as they see a little butt wink, they instantly think it’s a horrible thing. But you need to ask when it occurs. If it only happens at the very bottom of the squat, it’s probably not as bad as most people think.

If it’s excessive and starts early in the descent, it could cause an injury down the road. If it’s right at the bottom and occurs in a person without a history of back pain, it’s probably not that big a deal."

文章超實用 感謝巴打

太重同埋拉果時手踭拋左出去咪變左膊食晒囉，已經答過佢三次但佢好似無睇

巴打真係好耐性
我一早開始已經唔想理佢

但我個膊冇累wo
同埋咩叫手爭拋左出去
我除左bent over row之外
其他都係貼住個身

個動作（拉）係涉及肱三頭肌，佢有參與個動作，正常都會攰會酸。原因係個重量太重，你既背闊肌做到咁上下唔夠力，個身體就用多左肱三頭，咁樣未特別攰囉。

但係背闊又唔識酸既

巴打不如你拍拍片擺上黎

純文字討論唔會太知你點做

你以為自己做得岩既時侯好多時都未別做得岩

有d難
因為自己一個做
冇人渣機

我好厚面皮，成日叫人幫我揸機

拉正常唔會涉及三頭

sor, 眼殘自膠，係應該係二頭

而家一曲埋雙手
三頭個位就痛
但唔似平時做完gym個種痛

單腳企果隻 bentover single row 個動作難度真係有啲高 , 新手都係做雙手果隻先會易明白個發力位

略盡人事啦。

因為太重 , 你落果時想hold住落 , 三頭同地深吸力鬥力 , 明顯用左手力

Exactly, 如果拉背三頭痛多數係離心收 果下出事

健美鈍喇掛，自己背脊都r唔到

我無野講了

人地認真解答好過你啦，討論區唔比討論呀？

天氣一凍個人就懶

健美健力鈍唔鈍我唔知

但你一定好撚鈍

係見到你哋啲on9仔唔想嘥時間覆你

my protein d粉唔識溶

見過我真人喇咩

咁你而家又覆，走住黎屌

唔係睇你真人
係你講嘅嘢見到你個腦鈍

本身好似唔係同你講緊嘢架 小學雞

好彩我仲r到

明白唔該哂
咁如果我做返輕d
但個背又唔酸咁點
應該點決定個重量

講緊你本身果句咩，做gym做到腦退化呀？

如果我唔係因為飲MP會嚴重生粒粒 , 我都想一直飲

話你個傻仔上嚟9up
退化嗰個唔係你咩？咁簡單嘅問題都要問？稍為用下腦都知啦

拉背之前一定要學識 retract scapula , 否則只會下意識地用手力 , 平時去睇人做人地著左衫 , 睇一世都唔睇唔識人地點發力

簡唔簡單你決定？係咪以為問野前要知會你一聲先呀，操野耐過人就係到扮大佬

一個人拖低討論質素

呢隻粉易唔易增磅？

呢個我都知
係用個背去夾，手就只係連接住個weight
我自己平時都會模擬用個背去夾而隻手唔郁
咁樣練個動作

呢樣唔係咁易做到

而家都唔太識鎖緊肩胛

我第二個動作
成日覺得係中間個位有feel
反而液下隔離舊背闊冇咩感覺

但retract scapula時個traps 其實唔太參與的 , 同推胸個夾背有啲唔同

如果做晒都唔得咁你真係要拍片睇過

呢個動作係練中間多

要背闊試下反手

有咩唔同

推胸個夾背係想減少前膊參與同拉扯 , 所以個背會盡量夾埋 , 而做背時肩胛鎖緊同時係盡量展開

普通whey定whey iso?

Iso嗰隻呢？

咁高層次既野未領悟到

啲筋容易緊就真嘅，不過都未凍

搭單問埋，做背e.g. Lay pulled down放到上頂果陣係咪都仲要keep住夾實肩胛？我放到頂果陣好難仲夾得實

呢個又係成日拗 , 到頂洗唔洗鬆胛 , 其實做到一定重量 , 放鬆肩胛受傷風險會好高 , 做重都係全程鎖緊算 , 寧願路程做短啲

而且經常 lat pull 到咁上下肩胛無力鎖緊 , 變左臨尾用手力鳩拉

凍凍地啱晒 home gym 窮鬼

上網教放到最上唔駛夾 但我有時驚用到太多膊嘅力或者重嘅話可能會傷
狀態好就會放 如果唔係或者想安全啲就全程夾實
但range of motion細左
你要衡量下
有錯請指正

記得做多啲warm-up
唔好以為唔做就得
時間長各極有可能令到你肌肉發展唔平衡

夾背 真係想行程減少
因為如果玩健力就盡量少嘅行程
至於夾嘅問題 我近排領悟到少少
例如Bench
離心動作嗰陣時我會夾緊D
反而向心（推）用力夾背令到我發力唔知點咁

Btw 我自己仲摸緊 目標年底100kg
各位加油

向心推埋個膊出去好似會練埋胸小肌，胸小肌大左會曠到胸形唔靚

睇片易明好多

我又唔會完全推個膊出去嘅
So far 個shape ok 不過我BF 17
唔想cut 住 依家75kg

有無巴打知Goji幾$/月？

P記已變成輪街症式健身中心

Tg: @lou12

我自己不論推定拉, 個scapula係reps and reps中間都唔會鬆
特別係bench, 因為個shoulder blade係壓實左入個bench到, 鬆左就壓唔番入去.

之前一直唔明點樣夾緊個背
後來有個師兄叫我唔好理夾唔夾背
只係好似人地紀錄部隊立正咁企直挺胸
跟住去推胸keep住身咁挺直去推

鎖肩胛有挺胸效果 , 但純粹挺胸就唔一定有鎖肩胛

咁你挺胸後 , 推胸啲力食唔食到落胸 ?

要睇下你本身係點
可以轉返之前果隻

第一張相段片係咩？

Thx

冬天想轉普通whey
除咗on gold standard,仲有咩推薦？

會唔會佢係飲朱古力味？啲可可粉好熱氣嫁bo

各位清

請問點用bodyweight練三角肌? 謝

有冇德福physical師兄 而家越嚟越多香港同埋南亞中學生 成班喺度嘻嘻哈哈好煩

倒立推膊

嘻嘻哈哈都唔俾 ?

屌 覆錯人 樓上個位ching 收野

係全港p記都多學生，斷以為上pe堂

冇話唔畀嘅但係佢哋通常四五個一齊霸住部機喺度大大聲 都會造成少少騷擾

真係好痴線最近仲話呢個公務員免費做半年

雖然個話題已經講到有啲煩，但其實全港p記嘅情況都相差無幾

除了朱古力有咩味好？
之前曲奇/雲尼拿好難飲

唔好買yuzu 難飲到仆街

I mean mp whey protein yuzu flavour

食到
個師兄叫我個身keep住挺胸咁樣
因為佢話我既所謂鎖背係更硬將個背拉到好後，有d over左

仲未決定好買邊隻
除了on gold standard,邊隻whey好？

MuscleTech
Iso100都唔差

呢隻ok 幾好飲，[img]

Iso 100 whey iso 嚟 我之前飲開
冬天想揾whey pro

Whey protein 的話
On
MuscleTech
都幾好 味道同營養上

所有關節都係，hyperextension 會出事

有冇人有飲過biox gainer

味道點 而家飲緊on gainer雲呢嗱味都ok 但係想試下其他

唔明點解成日有人飲得好地地會無端端想轉

唔試點搵到更好更適合自己
我就係咩brand 咩味都試下嘅人

成分上應該on/muscletech 最高protein 比例
但講平既話就會係myprotein 55% off 時最抵
講好飲就biox

bsn 好似都好飲 但普通whey 果隻太低protein 比例

想試隻最啱自己啫

仲有個on9原因係on個殼太大 仲大過個shaker口 有啲唔方便

bsn 出名垃圾配方

有冇推介

我果時自己換細殼，1scoop 變3 scoop

買細serving gainer , 最終咪又係碳水少左，gainer 份量基本上同碳水量掛左勾

我懷疑我用whey沖分量唔岩
食左二十日有多 仲有大半桶
包裝寫可以沖73次
我每日兩次都食左40次以上
係沖一匙滿定係跟佢匙個刻線先正確

想睇下邊隻最好飲 始終gainer要飲好多 揀隻好飲嘅會開心啲

而且會揀返起碼1000卡以上1serving

睇落on又好似真係最扺 340蚊有12lbs

1 round scoop =

同埋佢一分量未必=1 scoop

依家多數d scoop都係 30g啦?

Muscletech好靚
你用咩味比較？
朱古力好飲 但有少少鹹味

邊隻 BSN ISO 先 ? 想見識下

唔怪得我飲on草莓味好似飲水咁
原來稀得濟

30g 大約係150-200mk水就夠
不過隻隻唔同 參考數字嚟

落多殼囉

加油

想睇下新手係咪真係可以同時增肌減脂

咩program?

有冇咩要留意?

每次都7am開始操，貪佢少人，唔駛輪機
然後夜晚有時間既就做30mins cardio,多數跳繩

呢個 program 真係好 hit , 成日有人跟 , 但入面啲相好多 form 都有問題 , 而且有啲動作唔多適合俾新手做

有冇邊幾個動作可以轉一轉?

新玩可以先玩 PPL (推拉腳 ) , deadlift 類可以唔洗玩住

睇咗內容，1星期要操6日
對普遍香港人黎講真係幾難就到時間

anyway, 多謝你既資訊
我會仔細再睇下入邊既野再夾下時間

其實可以 day1推 , day3拉 , day5 腳
day7再推 loop

增磅既師兄想問下下午茶宵夜果D會食咩?
我就早午晚餐, 11點同4點食少少餅, 訓前飲2盒奶, 係咪唔夠?

on
muscletech
iso100

計下tdee 就知夠唔夠
或者如果每日食既野差唔多，就觀察自己既體重有冇變化
就知食太多/食唔夠
不過你起馬蛋白質要食到每磅體重1g protein
你三餐加兩盒奶頂盡得120g protein

瞓前飲兩lite 奶都唔易，不如買桶casein 飲

個個post新手shoulder press 45磅

我諗佢應該係兩盒375ML

下午茶
抵屌既就吉野家

再唔係睇下附近食幾碟爭鮮
或者食茶記

應該有啲水份，重量自己因啦

我以前晚飯後1lite 奶 飲到嘔

搭單問 練左三個月 shoulder over head press 由15 15磅上到依家30 30磅 但係無咩肌肉增生咁 係摸到實左 係咪正常

想個膊拋，推完要再飛膊，搵個重量飛30reps x 3-4set ，好快有野睇

Superset?

分開做，果30reps 會係地肉

好 下次試試佢先 唔該Ching

因為瘦左20幾年
一直都想大隻D 最近join左gym
放工發覺自己都一星期去到3-4日(暫時 )
又唔知係咪齋做食唔夠
所以想正常飲食食左先再諗奶粉

做我就全部用機做. 睇片就話mind connect左muscle先, 係咪姐係做輕D, feel到個肌肉先? 我做lat pulldown好似唔太feel到, 但第日會痛, 咁係咪都岩?

個plan暫時就係:
胸
chest press, chest fly, dips
背, 膊
lat pull down, overhead press, shoulder side laterals
腳
leg press, leg extension, seated leg curl
想問下2頭應該放去邊日同plan可以點執

俾個tips ，如果你飛5磅，就準備多個2.5磅，當做到中途頂唔順就換2.5做埋佢

咁多
飲奶飲到窮

唔該晒
30reps想像到做完手會不舉

幅圖又幾啱
係要倒瀉少少先叫round scoop

我唔會個part 肌肉，我會做其他位。

唔好做 如果access到Barbell就做Ice cream 5x5 / PHAT
寫以上2個program嘅人都係對健美健力有了解，你呢個program都唔知咩狗屎垃圾寫

巴打 如果玩哂前中後膊
個program係點好
推幾多組先再飛 同埋後膊都要玩30rep個隻？

點解外國gym concept: 做big compound (squat, bench, deadlift)
香港gym concept: 新手做機先，搞到大把鈔票連最基本big 3都做唔掂（包括大部分濕鳩pt）
如果你同我講原因係因為驚傷，咁你同胡師傅話唔應機操腳有咩分別

屌打錯哂d字

我去康文，有蛇bar

係咁應該做唔到。不過新手我都係suggest 3 days Full body / 4 days upper lower

都係 成日都見到人做機，但自己睇開外國youtube所以都無做過機

落果時唔好甩，要hold 住落

Cable機算唔算機
做背好難唔用機

你唔似有plan咁，平時亂咁做？
你背，二頭，腹都酸？

一般發力時感到酸都會休息唔做果part

big3淨係做到squat

想問下
你地做cardio前會唔會食飯 （碳水）？？？
上網睇 人體製造能量既次序
係燃燒葡萄糖 then 脂肪 最後protein
咁我唔食碳水做
係咪可以令人體快d燒到脂？？

Yes
Fasting cardio

不嬲都係咁. 所以叫D人朝早早餐前跑步
因為你剛起身血糖好低水平, 好快就進入消脂

唔該各位師兄🙇🏻‍♂️

Hold住落唔難 最難要同自己講唔用到upper traps

尋日上斜方太緊操膊操得唔好

應該係燒完糖後脂肪同肌肉會同時燒，只係比例根據運動時間同bodyfat 比例唔同而轉變

想問如果行lean bulk 食大約30% carbs夠唔夠？

平時做完gym飲開on
依家想再買想買casein臨瞓前飲
但on casein太貴
bsn syntha 6 呢隻o唔ok?
for臨瞓前/起身飲既話

做完gym係飲on既whey
但最近起身同瞓前都想吸收啲蛋白
咁飲法好肉痛

on 平左咁多都嫌貴 ?

香港d pt成日係機附近搵食

想上磅上到90 kg , 但係而家卡住左，硬係上唔到，85都未到

想問on casein 490 1.8kg算唔算貴?
bsn無咁好?

同埋我見呢隻700蚊4.5kg 相比之下平好多

你分清楚 casein 同 whey 先

bsn 不嬲唔靚

ON $730 , 而家好似仲平左啲 , 想再平就買 my protein , 點都好過 BSN

我見bsn佢寫住幾寫protein溝埋一齊
入面有casein 可以吸收8個鐘咁
以為可以當casein臨瞓前食
原來唔掂

on casein 730有4.5kg?
係邊到買?

因為我唔係香港 暫時搵到on casein最平係490 1.8kg 唔知抵唔抵買

慢釋放可能係指氨基酸

casein 不嬲貴 , 瘦底不如直接飲鮮奶當 casein

Muscletech 呢款iHerb 30% off 400蚊都唔洗
佢呢款係iso? 我見佢寫住個isolation 係個面到
同埋 Black Friday 先入貨會唔會再平啲

明白 唔該哂巴打

假 ISO

搵過iHerb 好似無muscletech 金裝 朱古力 iso

jeff nippard嘅video提過d research話fasting cardio 會燒多d脂但人體會調節，之後嘅時間會燒番carbs(調番轉)
全日睇冇significant difference
所以就自己

就自己喜好*
順便提個人覺得fasted state食bcaa好似冇乜用

Skip leg day 保平安

搵個肥婆 frd 抱住 squat

想問下玩leg press既重量轉返做深蹲
係大約幾多，因為我個到冇深蹲架，我唔敢玩到太重

我就覺得係兩個世界 , leg press 有得用背借力 , squat 係要硬食

記得第一次high bar , 嚇到標青屎

其實係唔識上同落支bar
就咁squat就冇問題

練 power clean , 做 front squat

下次試下

下個月打算直接轉玩BIG3
但我唔太熟 我打算分4日玩
BIG3 膊 BIG3 手
咁? 打算2號開始 因為踏入第3個月

big3好少人拆一日操手

通常胸背膊腳

胸就bench press,incline bench press

背就deadlift,row

膊就overhead press,push press

腳就squat ,lunge

但好少人會同一時玩哂deadlift squat同bench press?
我就係打算同一日做哂 keep 4 week睇下力量肌肉有無進步

同一日做晒big3我都冇試過，我俾唔到意見

你可以自己試下

好 唔該師兄先
咁我自己研究下先
big3果日我怕3個動作太少 真心自己無咩呢方面認知

一日玩曬big3 我淨係覺得好攰
你可以玩Upper / Lower
Upper ( Bench / Shoulder press/ Row/ 手......）
Lower ( Squat / DL / Leg press ......) 咁樣分四日試吓
到個進步嘅關鍵係取決於對於動作嘅熟練度
如果你係啱啱捉摸
我就建議你唔好對自己有太多增肌嘅期望
因為你可能至少要用半個月或者一個月去摸索個動作

明白
我係唔識點鋪排 動作我大多數都識做
想試轉第2個program

我覺得做squat 斜方會頂到好痛，如果冇條膠包住我真係唔敢做

斜方唔夠厚

可以試Candito’s 6 weeks program 係upper / lower
我自己有進步 不過幾甘

要big 3進步，Freqency係重點。
推薦：
新手：5x5, candito beginner
Early Intermediate: 5/3/1, Sheiko intermediate, Candito 6 weeks
Late intermediate: PH3, Sheiko advanced

有冇師兄試過deload? 其實係咪必須？
我發覺最近好似有啲recover 得慢左，同埋開始冇乜動力去操，係咪應該deload 下？

5x5都啱新手咩？
我印象中5x5個program好癲 好chur

緊係新手
, Reddit 睇下
問親新手program介紹，99%答5x5

可能我弱 每星期都要加重
同埋未知自己個最大數係幾多

如果你連續2個session都加唔到weight就証明你唔再係新手（如果diet, sleep都做岩）

big 3我諗都係ppl 最好， 每日一個啱啱好

體重65 脂肪比20 肌肉比50
係咪先減肥再增肌
(淘寶磅 唔知準唔準
邊度有得免費check）

想玩好d big3可以試玩5/3/1
我run緊531既4day，基本上係big3+overhead press, 4動作每日只做一個
做埋boring but big(BBB), 每個section就係指定動作既warm up set x3, working set x3, BBB set x5, 總共11set.
如果做完當日覺得仲有力，可以玩drop set, 或者做多3set BBB咁
我自己一般做完都係加d arm/abs

有冇師兄玩開健力
如果bench到110kg 青年組 係香港有冇機會有獎拎？
因為諗緊參唔參加比賽
利申 我係70kg

我都係新手

你自己上去健力總會睇吓人哋嗰啲record啦

健力入門係未兩倍bw